\section{Inledning}
Målet med projektet är att bygga en sexbent robot som autonomt ska navigera
genom en labyrint. Roboten ska även delta i flera tävlingar, en
labyrintnavigeringstävling, en slalomtävling och en dragracetävling.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=10cm]{system_overview.pdf}
  \caption{Översikt av systemet}
  \label{fig:overview}
\end{figure}

Systemet består på hög nivå av ett antal distinkta enheter. Roboten
har en sensorenhet för att kunna detektera sin omgivning, en styrenhet
som ansvarar för motorstyrning, och en kombinerad Kommunikations- och
beslutsenhet som hyser gångalgoritmer, regleralgoritmer,
labyrintnavigering, samt kommunikation mot en eventuell dator. På
datorn körs ett datorprogram som kan användas för att styra och
övervaka diverse parametrar på roboten och direkt fjärrstyra
roboten. Figur \ref{fig:overview} visar en översiktlig bild av
systemet.

Man har valt en beagleboard som kommunikations- och beslutsenhet, medan
styrenheten och sensorenheten använder sig av AVR. Eftersom beagleboard inte
använder 5V-logik används USB till serieadaptrar för kommunikationen över
spänningsgränsen.
